耶和華在埃及地曉諭摩西、亞倫說：

耶和華在埃及地曉諭摩西、亞倫說：

你們要以本月為正月，為一年之首。

你們吩咐以色列全會眾說：本月初十日，各人要按著父家取羊羔，一家一隻。

若是一家的人太少，吃不了一隻羊羔，本人就要和他隔壁的鄰舍共取一隻。你們預備羊羔，要按著人數和飯量計算。

要無殘疾、一歲的公羊羔，你們或從綿羊裡取，或從山羊裡取，都可以。

要留到本月十四日，在黃昏的時候，以色列全會眾把羊羔宰了。

各家要取點血，塗在吃羊羔的房屋左右的門框上和門楣上。

當夜要吃羊羔的肉；用火烤了，與無酵餅和苦菜同吃。

不可吃生的，斷不可吃水煮的，要帶著頭、腿、五臟，用火烤了吃。

不可剩下一點留到早晨；若留到早晨，要用火燒了。

你們吃羊羔當腰間束帶，腳上穿鞋，手中拿杖，趕緊地吃；這是耶和華的逾越節。

因為那夜我要巡行埃及地，把埃及地一切頭生的，無論是人是牲畜，都擊殺了，又要敗壞埃及一切的神。我是耶和華。

這血要在你們所住的房屋上作記號；我一見這血，就越過你們去。我擊殺埃及地頭生的時候，災殃必不臨到你們身上滅你們。

你們要記念這日，守為耶和華的節，作為你們世世代代永遠的定例。